---
title: 真的能在 Potato Media 賺到錢嗎？公開 Potato Media 收益
description: 'Potato Media 介紹 | Potato Media 積分加成 | Potato Media CFO | Potato Media 推薦 | Potato Media 好賺嗎 | Potato Media 收益'
date: 2021-10-09
tags: [Blog, CFO, Potato Media, SocialFi, Crypto]
categories: Blog
---

上篇介紹了 [Patato Media](https://ycjhuo.gitlab.io/blogs/Potato-Media.html)，以及它的運作模式 </br> 想必大家都很好奇到底在 Patato Media 能不能賺到錢，以及效率怎麼樣，會不會忙了很久，實際上並賺不到什麼錢，這篇就來介紹我自己的使用心得

我從 2021/08/13 開始使用 Patato Media，到現在約 2 個月的時間，總共獲得約 83 CFO </br>
- 每月約 41.5 CFO（約 $22.35 美金，換成台幣約 $625）
- 平均每天，約為 1.38 CFO（約 $0.74 美金，換成台幣約 $21）

我每天的積分大概都落在 1,300 - 1,800，取得的 CFO 約是 0.8 - 1.42

如前篇所述，拿到的 CFO 會依據當天產生的總積分依照比例分配而成，因此無法保證每天就算努力拿了 1,300 積分，就分配到約 $1 CFO

## 哪個主題更容易賺積分
相比於對文章按讚（+20 積分），留言（+30 積分），發表文章無疑是更有效率的方式來賺取積分（有人按讚 +10 積分，有人留言 + 15 積分） </br>
那麼，既然要發表文章，哪種類型的文章會較吸引人呢？

在 Potato Media 中有許多板塊，我僅在「財經」與「戶外活動」這二個討論區發表過文章，以下就針對這二個主題做比較： </br>
- 財經：共發表 41 篇文章，平均一篇文章可獲得約 1,500 積分（最高為 2,575，最少為 400）
- 戶外活動：共發表 8 篇文章，平均一篇文章可獲得約 1,350 積分（最高為 1,850，最少為 1,110）

可能是發表的篇數較少，相比於「財經」類主題，「戶外活動」類型的文章獲得的積分更為穩定，不像「財經」類文章，得到的積分起伏較大

## 星期幾對積分的影響
在分析了不同主題獲取積分的差異外，接著來看看是不是在假日發表文章會比平常日更容易得到積分 </br>
在我將發文的日期，及得到的積分統計完，並分析後，得到了：</br>

並不會因為在假日或是平常日發表文章，而讓該篇文章得到更多積分，因此結論是：星期幾對於積分以及獲得的 CFO 沒有影響 </br>

## 後記
我不像其它熱門創作者有經營個人粉絲團或是 IG，來幫助自己增加文章的能見度，也因為少了這些外在因素，我認為上面的分析較為客觀，也更接近一般人的 </br>
若你跟我一樣，僅會在 Potato Media 上發表文章，不會到其它社群平台為自己的文章打廣告 & 導流的話，上面的數據應該會蠻貼近你所會得到的收益的 </br>

::: tip
以上數據都是由我發表文章而得來的積分，我極少對別人的文章案讚 & 留言，因此若你有在積極與其他人互動的話，得到的積分 & CFO 則有再提升的空間
:::


## Potato Media 推薦碼
若覺得這篇文章有幫助你更了解 Potato Media，或是看完後也想加入 Potato Media 的話 </br>

請用我的[推薦碼](https://www.potatomedia.co/signup?invite=pRUdIeRnB)註冊，成為會員，那麼我們雙方都可以得到 100 積分 </br>

或是到 [我的 Potato Media 頁面](https://www.potatomedia.co/user/83aed257-a06a-4b3c-beee-e356c2ba1efb) 看我的文章（無須註冊即可觀看）</br>

若對於 Potato Media 有其他問題也可留言，我會就我所知的盡量解答 </br>